Hij slaapt veel; gedurende de gehele reis ze sliep bijna de hele tijd.
Voor zonsopgang en zonsondergang, ze is echter zeer wakeful en waarschuwing; en is het een gewoonte voor Van Helsing om haar gehypnotiseerd in zulke tijden.
Ten eerste, enige inspanning nodig was, en hij moest veel passen; maar nu, ze lijkt op te leveren, als door gewoonte, en nauwelijks nodig is.
Hij lijkt te hebben aan deze bijzondere momenten gewoon, en haar gedachten gehoorzaamt.
Hij vraagt altijd haar wat ze kan zien en horen.
Zij antwoorden op de eerste:-- "Niets; alles is donker."
En de tweede:-- "Ik hoor de golven gekabbel tegen het schip en het water stort .
Canvas and Cordage stam en masten en werven kraken.
De wind is hoog--ik hoor hem in de kraag en de boeg gooit weer het schuim."
is het duidelijk dat de _Czarina Catherine_ nog op zee, anticiperende op weg naar Varna.
